中資泰禾人壽有燶味 罕有停收新保單3個月 員工憂公司爆煲

內地上市民企泰禾集團財務危機未解決，姊妹公司泰禾投資旗下本港泰禾人壽亦有「燶味」。本報獲悉，泰禾於本周一（2月8日）起已經暫停所有新業務，為期3個月，無論是內部員工或是客戶，都擔心公司在農曆新年假期，年關難過瀕爆煲。

據泰禾人壽內部員工透露，公司所有銷售渠道已於周一起暫停接收新業務，稱是與新業務夥伴「商談到了一個關鍵時刻」之故，但令她質疑的是公司償付比率疑似超標，所以暫停賣保單，「本身公司前排已經裁員幾十人，降低經營成本」。

據了解，有關新業務將會暫停3個月，部份代理人於上周六、日簽回來的保單，亦要辦理退款手續。現時內部人心惶惶，擔憂是爆煲先兆。

本報致電客戶服務中心，職員承認泰禾人壽現時拒絕接收新生意，所有保單暫停申請，原因是「檢視策略，定未來方針」，而時間約為3個月內。至於是檢視甚麼策略，職員語塞，僅指是為一些長遠目標做好準備。

發言人：策略性檢討
泰禾人壽發言人回覆本報時確認暫停接收新保單3個月，稱正就未來發展方向及長遠目標進行策略性檢討，並繼續積極與潛在投資者商討，注入新元素以及更多資源，協助公司業務進一步拓展。

保監局發言人不評論個別保險公司的商業決定。該局一直與所有獲授權保險公司保持溝通，以了解它們的業務運作及確保其遵守有關的規管要求，並密切監察其償付準備金水平，以保障投保人的利益。

大新銀行為泰禾人壽產品的銷售方，基於雙方協議，大新不能銷售其他公司壽險產品（年金公司例外），意味有機會影響佣金收入。

平保傳擬78億競購泰禾人壽
事實上，內部通訊有提到泰禾人壽停止新生意與「新業務夥伴」有關，疑似將原因推向賣盤。市場多次傳出泰禾投資有意出售旗下泰禾人壽，《彭博》早前引述知情人士稱，平保（2318）與陽光保險等公司均有意競購，該交易或可籌集逾10億美元。

Source:

Read More:
國金89樓｜泰禾客戶要幫保監局開年（程總裁）

比連登仔燈一燈就唔會爆架喇

聽都未聽過。

前名大新人壽

係咪古巨基代言果間

係

呢間野啲whole life plan簡直係全宇宙最垃圾